一人一句靚既古詩

山無陵 江水為竭 冬雷震震 夏雨雪 天地合 乃敢與君絕

尋尋覓覓冷冷清清悽悽慘慘戚戚

日月忽其不淹兮，春與秋其代序。

床前明月光

白雲回望合，青靄入看無。

願將腰下劍，直爲斬樓蘭。

冚家鏟泥齊種樹

一雙玉臂千人枕 半點朱唇萬客嘗

i go to school by bus

月黑見漁燈，孤光一點螢。
微微風簇浪，散作滿河星。

去年今日此門中，人面桃花相映紅。
人面不知何處去，桃花依舊笑春風。

叢菊兩開他日淚，孤舟一繫故園心。

舒而脫脫兮！無感我帨兮！！無使尨也吠！！！

認真：新詩得唔得

怎麼也不知道
春天 看不見 只有一次
花全開了
開得到處都是

後來就很孤單

小憐肉體橫陳夜

呢首係詞

悟已往之不諫，知來者之可追。實迷途其未遠，覺今是而昨非。

簾外雨潺潺，春意闌珊。羅衾不耐五更寒。夢裡不知身是客，一晌貪歡。
獨自莫憑欄，無限江山，別時容易見時難。流水落花春去也，天上人間。

成首都靚，po哂成首

詩?

今日個市升咗幾多

London Bridge is falling down

萬里悲秋常作客，百年多病獨登台。

真係好鳩sad.

雲想衣裳花想容，春風拂檻露華濃

去年今日此門中 人面桃花相映紅
人面不知何處去 桃花依舊笑春風

花開花落花寂寥 緣起緣滅緣不了

曾經滄海難為水
除卻巫山不是雲

莫謂書生空議論

頭顱擲處血班班

清明時節雨紛紛
路上行人啪啪啪

勸君莫惜金縷衣 勸君惜取少年時
花開堪折直須折 莫待無花空折枝

鵝鵝鵝 曲項向天歌
白毛浮綠水 紅掌撥青波

春有百花秋有月 夏有涼風冬有雪
若無閒事掛心頭 便是人間好時節

你老母兮親下廚

念天地之悠悠，獨滄然而涕下

開瓊筵以坐花 飛羽觴而醉月

春花秋月何時了？往事知多少。小樓昨夜又東風，故國不堪回首月明中。
雕欄玉砌應猶在，只是朱顏改。問君能有幾多愁？恰似一江春水向東流。

詩呀

當時明月在 曾照彩雲歸

朝如青絲暮成雪 一句七字四種修辭
牽衣頓足攔道哭 4個動作連貫
別時茫茫江浸月 ...

天長地久有時盡，此恨綿綿無絕期

慷慨歌燕市，從容作楚囚，引刀成一快，不負少年頭。

錦瑟無端五十弦，一弦一柱思華年。

莊生曉夢迷蝴蝶，望帝春心托杜鵑。

滄海月明珠有淚，藍田日暖玉生煙。

此情可待成追憶，只是當時已惘然。

靚

此情可待成追憶，只是當時已惘然。

三個姑娘六個奶，四個姑娘八片雞。

大都好物不堅固，彩雲易散琉璃脆。

李先生幸會

唔緊要啦，比我擺埋詞啦

商女不知亡國恨 隔江猶唱後庭花

天命降監、下民有嚴。
不僭不濫、不敢怠遑。
命于下國、封建厥福。

商邑翼翼、四方之極。
赫赫厥聲、濯濯厥靈。
壽考且寧、以保我後生。